# Вопросы и ответы для теста "ПК 3.3"
questions_answers_pc3_3 = {
    "1": {
        "question": "При каком тестировании разработчик теста имеет доступ к исходному коду и может вносить изменения в код?",
        "options": ["а) Модульное",
                    "б) «Белого ящика»",
                    "в) «Черного ящика»"],
        "correct_answer": "б"
    },
    "2": {
        "question": "Какие ошибки «ловятся» на стадии компиляции?",
        "options": ["а) Многопользовательского доступа",
                    "б) Синтаксиса",
                    "в) Инструментария",
                    "г) Логики взаимосвязи модулей"],
        "correct_answer": "б"
    },
    "3": {
        "question": "Укажите устройства, НЕ предназначенные для хранения данных.\nа. Жесткий диск \nб. Видеокарта \nв. Оперативная память \nг. Процессор",
        "correct_answer": "Правильные ответы: б, г"
    },
    "4": {
        "question": "Дополните определение. Концепция, описывающая все этапы разработки, эксплуатации и вывода из эксплуатации информационной системы называется ____________.",
        "correct_answer": "Жизненный цикл информационной системы"
    },
    "5": {
        "question": "Установите соответствие между расширением файла и их описанием.\n1) .dll \n2) .bin \n3) .doc \n4) .exe \nа) - динамическая библиотека \nб) - исполняемый файл \nв) - текстовый документ \nг) - двоичный файл",
        "correct_answer": "1 - а, 2 - г, 3 - в, 4 - б"
    },
    "6": {
        "question": "Дополните определение. _____ - это  язык моделирования, используемый для описания требований, проектирования и реализации программных систем.",
        "correct_answer": "UML"
    },
    "7": {
        "question": "Поясните, что такое система управления содержанием или контентом (CMS).",
        "correct_answer": "Инструмент управления контентом в веб-сайтах, позволяющий создавать, редактировать, хранить и публиковать контент."
    },
    "8": {
        "question": "Дополните определение. Термин 'Итерация' или iteratio в переводе с латинского означает _______.",
        "correct_answer": "Повторение"
    },
    "9": {
        "question": "Какие типы данных поддерживает платформа 1С? \nа) числа \nб) строки \nв) даты \nг) булевы значения \nд) ссылки на объекты",
        "correct_answer": "Правильные ответы: а, б, в, г, д"
    },
    "10": {
        "question": "Что определяет длину маршрута в графе?",
        "options": ["1) Число петель в вершинах маршрута",
                    "2) Число вершин маршрута",
                    "3) Число ребер маршрута"],
        "correct_answer": "3"
    },
    "11": {
        "question": "Поясните, какие функции обеспечивает 1С для работы с отчетами.",
        "correct_answer": "1С обеспечивает функции для создания, редактирования, заполнения и печати отчетов, а также для экспорта отчетов в различные форматы."
    },
    "12": {
        "question": "Какие возможности предоставляет 1С для работы с файлами?",
        "correct_answer": "1С обеспечивает функции для чтения, записи, копирования и удаления файлов, а также для работы с разными файловыми форматами."
    },
    "13": {
        "question": "Поясните, что такое управление пользователями и ролями в информационных системах.",
        "correct_answer": "Управление пользователями и ролями в информационных системах - это процесс управления доступом пользователей к определенным функциям и данным в системе."
    },
    "14": {
        "question": "Поясните, какие преимущества имеет управление пользователями и ролями в информационных системах.",
        "correct_answer": "Управление пользователями и ролями в информационных системах позволяет обеспечить безопасность данных, предотвратить несанкционированный доступ к системе и обеспечить соответствие требованиям законодательства."
    },
    "15": {
        "question": "Дополните определение. Роль _______ в информационных системах выполняет функции управления пользователями и ролями, установки и настройки программного обеспечения, обеспечения безопасности данных, мониторинга работы системы и др.",
        "correct_answer": "Администратор"
    },
    "16": {
        "question": "Установите соответствие. Методы аутентификации и примеры их использования:\n1. Логин/пароль \n2. Биометрические данные \n3. Токены доступа \nа) пользователь получает на свой мобильный телефон специальный код, который вводит в систему для аутентификации \nб) вход в свой ящик электронной почты  \nв) сканер отпечатков пальцев на мобильном устройстве, позволяющий пользователю разблокировать свой телефон",
        "correct_answer": "1 - б, 2 - в, 3 - а"
    },
    "17": {
        "question": "Расположите следующие этапы журналирования событий в информационной системе в правильной последовательности:\n1. Захват события.\n2. Фильтрация и анализ события.\n3. Запись события в журнал.\n4. Определение типа события и его приоритетность.",
        "correct_answer": "Правильная последовательность: 1-4-2-3"
    },
    "18": {
        "question": "Расположите следующие этапы мониторинга доступа к информационной системе в правильной последовательности:\n1. Аутентификация пользователя.\n2. Анализ и регистрация событий доступа.\n3. Установка политик и правил доступа.",
        "correct_answer": "Правильная последовательность: 1-3-2"
    }
}
